Câu 1: File chứa mã nguồn java sau khi được biên dịch có đuôi là gì?<br>
a. .java<br>
b. .class<br>
c. .jav<br>
d. .exe<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 2: Java platform gồm mấy thành phần?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. 4<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 3: Java Virtual Machine là gì?<br>
a. Là một thành phần của Java platform dùng để đọc mã bytecode trong file .class<br>
b. Là chương trình biên dịch của java dùng để biên dịch file nguồn java thành mã bytecode.<br>
c. Là chương trình chạy cho java<br>
d. Tất cả các đáp án đều đúng<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 4: Java chạy trên hệ điều hành nào sau đây:<br>
a. Microsoft Windows<br>
b. Linux<br>
c. Sun Solaris OS<br>
d. Tất cả các đáp án đều đúng.<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 5: API là gì?<br>
a. Thư viện mã nguồn của Java.<br>
b. Là thư viện chứa các thành phần phần mềm tạo sẵn cung cấp các chức năng cho chương trình Java.<br>
c. Thư viện cung cấp giao diện đồ họa cho chương trình Java.<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 6: Ngôn ngữ lập trình Java cung cấp các chức năng nào sau đây?<br>
a. Tất cả đáp án trên<br>
b. Giao diện lập trình ứng dụng<br>
c. Bộ công cụ giao diện người dùng<br>
d. Thư viện tích hợp<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 7: Có bao nhiêu cách viết chú thích trong Java?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. 4<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 8: Thứ tự các từ khóa public và static khi khai bao như thế nào?<br>
a. public đứng trước static<br>
b. static đứng trước public<br>
c. Thứ tự bất kỳ nhưng thông thường public đứng trước<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 9: Câu lệnh khai báo chuẩn cho cách main như thế nào?<br>
a. public static void main(String[] a) {}<br>
b. public static int main(String args) {}<br>
c. public static main(String[] args) {}<br>
d. public static final void main(String[] args) {}<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 10: Câu nào sau đây là sai?<br>
a. /** chú thích */<br>
b. /* chú thích */<br>
c. /* chú thích<br>
d. // chú thích<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 11: Khi biên dịch gặp lỗi Exception in thread main java.lang.NoClassDefFoundError: myprogram. Lỗi này có nghĩa gì?<br>
a. Đường dẫn chương trình sai.<br>
b. Không có hàm main<br>
c. Không khai báo class<br>
d. Không có từ khóa public tại mở đầu khai báo class<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 12: Đối tượng trong phần mềm là gì?<br>
a. Là một bó phần mềm gồm các hành vi và trạng thái có liên quan với nhau.<br>
b. Là vật thể xác định của thế giới thực.<br>
c. Là vật thể gồm hành vi và trạng thái.<br>
d. Là các đối tượng được biểu diễn trong phần mềm gồm có 2 thuộc tính trường dữ liệu và các cách xử lý dữ liệu.<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 13: Khai báo lớp nào dưới đây là đúng?<br>
a. public class default {}<br>
b. protected inner class engine {}<br>
c. final class outer {}<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 14: Cách đặt tên nào sau đây là sai?<br>
a. 2word<br>
b. *word<br>
c. main<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 15: Một chương trình gồm 2 class sẽ có bao nhiêu cách main?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. 4<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 16: Một lớp trong Java có thể có bao nhiêu lớp cha?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. 4<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 17: Một lớp trong Java có bao nhiêu lớp con?<br>
a. 2<br>
b. 3<br>
c. 4<br>
d. Vô số<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 18: Để khai báo lớp Xedap1 kế thừa lớp Xedap phải làm như thế nào?<br>
a. class Xedap1 extend Xedap {}<br>
b. public classs Xedap1 extend Xedap {}<br>
c. class Xedap1 extends Xedap {}<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 19: Chọn câu trả lời đúng nhất. Interface là gì?<br>
a. Là lớp chứa các cách rỗng có liên quan với nhau.<br>
b. Là một kiểu tham chiếu, tương tự như class, chỉ có thể chứa hằng giá trị, khai báo cách và kiểu lồng.<br>
c. Là một cách thực hiện của lớp khác.<br>
d. Là lớp nối giữa lớp cơ sở và lớp cha.<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 20: Để sử dụng giao diện Xedap cho lớp Xedap1, ta làm thế nào?<br>
a. class Xedap1 implement Xedap {}<br>
b. public class Xedap1 implement Xedap {}<br>
c. class Xedap1 implements Xedap {}<br>
d. public class Xedap1 extends Xedap {}<br>
Đáp án: c<br>
<br>
Câu 21: Có bao nhiêu loại biến trong Java?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. 4<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 22: Trường dữ liệu là các biến dạng nào sau đây?<br>
a. Biến thay mặt và Tham số<br>
b. Biến thay mặt và biến lớp<br>
c. Biến thay mặt và biến cục bộ<br>
d. Biến lớp và Tham số<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 23: Biến dữ liệu là các biến dạng nào sau đây?<br>
a. Biến lớp và Tham số<br>
b. Biến cục bộ và Tham số<br>
c. Biến cục bộ và biến lớp<br>
d. Các đáp án đều sai.<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 24: Biến f nào sau đây là biến đại diện?<br>
a. float f;<br>
b. public static f;<br>
c. double CA(int f)<br>
d. Không có giá trị đúng<br>
Đáp án:	a<br>
<br>
Câu 25: Khai báo nào sau đây là khai báo biến lớp?<br>
a. final double d;<br>
b. private static id;<br>
c. volatile int sleepTime<br>
d. Không có đáp án đúng<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 26: Cách đặt tên nào sau đây là không chính xác?<br>
a. final<br>
b. dem<br>
c. _final<br>
d. $final<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 27: Có bao nhiêu kiểu dữ liệu cơ sở trong Java?<br>
a. 7<br>
b. 8<br>
c. 9<br>
d. 5<br>
Đáp án: b<br>
<br>
Câu 28: Có bao nhiêu kiểu số nguyên trong Java?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: d<br>
<br>
Câu 29: Có bao nhiêu kiểu dữ liệu ký tự cơ sở trong Java?<br>
a. 1<br>
b. 2<br>
c. 3<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 30: Khái niệm cách start()?<br>
a. Mọi cách thực hiện tác vụ sau khi khởi tạo phải chèn lên cách start. start() bắt đầu việc thực thi của applet.<br>
b. Là cách bắt đầu của applet và chạy song song với applet.<br>
c. cách khởi tạo của applet và chạy song song với applet.<br>
d. Tất cả đều sai.<br>
Đáp án: a<br>
<br>
Câu 31: Khối lệnh sau có kết quả bao nhiêu?<br>
String greeting = “Hello”;<br>
int k = greeting.length();<br>
System.out.print (k);<br>
a. 4<br>
b. 5<br>
c. 6<br>
d. 7<br>
Đáp án: b<br>